<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Karl&#39;s Blog</title>
    <description>A place where I share my stuff
</description>
    <link>http://karlheinzniebuhr.github.io/</link>
    <atom:link href="http://karlheinzniebuhr.github.io/ES/fitness/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 19:38:43 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2016 19:38:43 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.3</generator>
    
    
    
    
    
    
      <item>
        <title>Los beneficios de caminar</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/Karlheinzniebuhr/karlheinzniebuhr.github.io/master/ES/fitness/images/caminando.jpg&quot; alt=&quot;Yo caminando por Asunción city&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los beneficios que trae caminar. Algo tan simple que se merece más que un Blogpost. Se merece la poca dedicación necesaria para sacar un montón de provecho para la salud y el cerebro. Para mí caminar es más que una actividad física, puede ser una actividad mental. Un tiempo para aprender, a mi me encanta caminar mientras escucho Podcasts y audiolibros. Muchas personas se quejan de que nunca tienen tiempo para leer. Pero hoy en día no hace falta sentarse quieto para leer, ya existe una cantidad innumerable de audiolibros. Los cuales se pueden consumir cómodamente desde los celulares. Todo el mundo tiene un smartphone hoy en día y lo único que se requiere para empezar es instalar una de las muchas aplicaciones existentes. Mis aplicaciones favoritas son:&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Online players (necesitan Internet)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Audible.com&quot;&gt;Audible&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Stitcher_Radio&quot;&gt;Stitcher&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;http://www.apple.com/itunes/podcasts/&quot;&gt;Itunes&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bambuna.podcastaddict&amp;amp;hl=en&quot;&gt;Podcast Addict&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Offline player (para poder usar con los audiolibros que descargaste)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=de.stohelit.folderplayer&amp;amp;hl=en&quot;&gt;MortPlayer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque yo mismo empecé a hacer caminatas escuchando audiolibros porque me parecía siempre una buena combinación, hay personas como 
Eliot Hulse, uno de los mejores coaches de fitness de YouTube siempre reitera la importancia de caminar y me motivó mas a realizar esta actividad. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=WqhCsgYkLJE&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=cKelkKvm49Y&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=lozkwiyVefw&quot;&gt;[3]&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;&quot;&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Es como que caminando el cerebro es mas creativo, de hecho existe un &lt;a href=&quot;http://news.stanford.edu/news/2014/april/walking-vs-sitting-042414.html&quot;&gt;estudio del Stanford&lt;/a&gt; que demuestra que las personas experimentan un aumento del 60% de inspiración creativa cuando caminan. Por qué no combinar este beneficio nutriendo al cerebro con un buen libro o podcast? Mientras al mismo tiempo teniendo un rango grande de beneficios para la salud. A continuación algunos de los hechos y beneficios para refrescar la memoria.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Caminar involucra un tercio de nuestros músculos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La cantidad recomendada de pasos por día es alrededor de 10.000&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Las personas que trabajan en oficinas en promedio hacen solo 3000 pasos por día.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caminar 30 minutos por día, 5 días por semana, reduce el riesgo de diabetes en las personas a más de 50%.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reduce la deterioración de las células cerebrales en personas con riesgo de alzheimer.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reduce el riesgo de un ataque cardíaco en las mujeres en un 43%&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ayuda a resistir y prevenir al cáncer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mujeres tienen 20% menos riesgo de cáncer de mama y 31% menos probabilidad de cáncer de colon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hombres que caminan tienen 2/3 menos probabilidad de cáncer de próstata y 60% menos probabilidad de cáncer de colon.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reduce a la hipertensión&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beneficia al sistema cardiovascular&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ayuda a mantener un peso mas ideal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aumenta el flujo de sangre en las diferentes partes del cuerpo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Es un antidepresivo eficiente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mantiene y refuerza la densidad de los huesos en personas mayores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reduce y previene diabetes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Baja el LDL Colesterol&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aumenta el estado general de fitness&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mejora el estado mental&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reduce el estrés&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quema grasa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;
Si el hecho de nutrir al cerebro escuchando audiolibros y disfrutar de las caminatas no te convencieron de hacer del caminar un hábito regular, deberían haberte convencido los beneficios para la salud. Y para tener aún más potencial de quemar grasa recomiendo caminar a la mañana en ayuno y combinar con &lt;a href=&quot;karlheinzniebuhr.github.io/es/fitness/2016/01/05/IF-la-clave-para-quemar-grasa/&quot;&gt;IF para tener máximos resultados en perdida de grasa&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Hasta pronto&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resources:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC6HKoewppuwDGj-S3vuf03Q&quot;&gt;https://www.youtube.com/channel/UC6HKoewppuwDGj-S3vuf03Q&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://karlheinzniebuhr.github.io/es/2016/01/17/los-beneficios-de-caminar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://karlheinzniebuhr.github.io/es/2016/01/17/los-beneficios-de-caminar/</guid>
        
        
        <category>ES</category>
        
        <category>fitness</category>
        
        <category>es_fitness</category>
        
      </item>
      
    
    
      <item>
        <title>Anotaciones sobre macronutrientes</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/Karlheinzniebuhr/karlheinzniebuhr.github.io/master/ES/fitness/images/macronutrients.png&quot; alt=&quot;macros&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#TLDR&quot;&gt;Saltar a la Conclusión (TLDR)&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Macronutrientes son nutrientes que proveen calorías o energía. Los Nutrientes son sustancias que son necesarias para el crecimiento, metabolismo y otras funciones corporales. Ya que “macro” significa grande, los macronutrientes son nutrientes necesarios en grandes cantidades. Existen tres macronutrientes:
1. Carbohidratos&lt;br /&gt;
2. Proteinas&lt;br /&gt;
3. Grasas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los cuales proveen una cantidad de calorías específica cada uno:&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Carbohidratos&lt;/strong&gt; proveen &lt;strong&gt;4 calorías por gramo.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Proteinas&lt;/strong&gt; proveen &lt;strong&gt;4 calorías por gramo.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Grasas&lt;/strong&gt; proveen &lt;strong&gt;9 calorías por gramo.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Y para la decepción de muchos, &lt;strong&gt;Alcohol&lt;/strong&gt; provee &lt;strong&gt;7 calorías por gramo.&lt;/strong&gt; pero, el alcohol no es un macronutriente ya que el cuerpo no lo necesita para sobrevivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora tocare un tema un poco controversial históricamente. Cada persona que vio la pirámide de alimentación se acordara que allí se solía recomendar que la mayor parte de la alimentación diaria consista en carbohidratos. Entonces por qué si en nuestro mundo avanzado donde casi todos se alimentan en mayor parte de una variedad linda [sarcasmo] de carbohidratos (mayormente procesados como gaseosa, pastas etc)  hay tantos problemas de salud y obesidad? Es solo porque están procesados y se abusa con la cantidad o hay otros motivos?&lt;br /&gt;
Veámoslo  desde el punto de vista de la biología evolutiva. 
Civilizaciones enteras han existido sin casi consumir carbohidratos. La idea de tener que recargar carbohidratos y cada rato es errónea. [1] El ser humano puede sobrevivir con poco o nada de carbohidratos pero lo mismo no es cierto con respecto a las proteínas y la grasa, ambos macro nutrientes fueron indispensables durante la mayoría de 2.5 millones de años en la evolución humana y sin proteínas y grasas eventualmente enfermaríamos  y moriríamos. [1] Si consideramos que tan pequeña es la capacidad humana de almacenar glucógeno entenderás por qué hubiera sido imposible sobrevivir como especie si usáramos glucosa como combustible preferido. El hígado, el almacenamiento principal de glucógeno/glucosa para el cerebro y otros órganos quemadores de glucosa solo puede almacenar unos 100 gramos de glucógeno. Los músculos pueden almacenar unos 350-500 gramos adicionales. Apenas suficiente como para trotar unos 90 minutos y este glucógeno ni siquiera está disponible para el cerebro. Mientras tanto nuestra capacidad de almacenar grasa es casi ilimitada (100.000 gramos o cerca de un millón de calorías en algunas personas). La razón por la cual el almacenamiento grande de glucógeno no fue necesario es porque entre la capacidad de almacenamiento copiosa de grasa,&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Cuerpo_cet%C3%B3nico&quot;&gt;cuerpos cetónicos&lt;/a&gt; y la capacidad del cuerpo de generar la infusión mínima de glucógeno a través de la &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Gluconeog%C3%A9nesis&quot;&gt;Gluconeogénesis&lt;/a&gt;. Simplemente no necesitamos mucha glucosa. La evolución no tiende a recompensar las estructuras y funciones que ocupan mucho espacio o desperdician energía.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;que-cantidad-de-glucosa-realmente-necesitamos&quot;&gt;Que cantidad de Glucosa realmente necesitamos?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mucho menos de lo que la gente piensa. En cualquier momento, la cantidad total de glucosa en la sangre de personas sanas es equivalente a solo 5 gramos (una cucharita). Mucho más que esto ya es tóxico y mucho menos que esto, haría que uno pueda desvanecerse. Esto no es un rango muy amplio para la fuente “preferida” de energía del cuerpo. Varios estudios demostraron que durante niveles de actividad baja a media el cuerpo solo necesita 5 gramos de glucosa por hora. Y esto es para personas que ni siquiera están aún adaptadas a grasa o los cuerpos cetónicos.  Del cuerpo humano, el cerebro es el mayor consumidor de glucosa, necesitando unos 120 gramos por día para personas que no están aun con una dieta baja en carbohidratos.&lt;br /&gt;
Entonces una dieta baja en carbohidratos es el camino correcto? No necesariamente, los carbohidratos son importantes y hay pros y contras de las dietas bajas en carbohidratos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dieta muy baja en carbohidratos&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;PROS&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- Reduce a la insulina
- Aumenta el metabolismo (quema) de grasa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;CONS&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
- Capacidad reducida de quemar grasa (el cuerpo necesita un derivado de carbohidratos para metabolizar grasa)&lt;br /&gt;
- Intensidad reducida de entrenamiento –&amp;gt; Menos desarrollo muscular (Fewer GAINS bro)&lt;br /&gt;
- Cantidad reducida de fibras y micronutrientes para el cuerpo (vitaminas y minerales)&lt;br /&gt;
- Menos producción de Testosterona por la &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Hipoglucemia&quot;&gt;Hypoglycemia&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;
- &lt;strong&gt;Posible&lt;/strong&gt; quema de músculos por &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Complejo_deshidrogenasa_de_alfa-ceto%C3%A1cidos_de_cadena_ramificada&quot;&gt;una enzima&lt;/a&gt; que hacen que el cuerpo utilice a &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Amino%C3%A1cidos_ramificados&quot;&gt;Aminoácidos ramificados&lt;/a&gt; como combustible. &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/bodybuilding/comments/1wbw2p/does_ketosis_burn_muscle/&quot; title=&quot;Does ketosis burn muscle?&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es importante resaltar que esto solo ocurre en una dieta &lt;em&gt;extremadamente&lt;/em&gt; baja en carbohidratos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La batalla de dietas siempre fue/es entre los grupos que defienden dietas bajas en grasa y dietas bajas en carbohidratos. Antes se solía creer que el enemigo número uno era la grasa. Pero muchos estudios ya desmintieron esto. &lt;a href=&quot;http://www.bodybuilding.com/fun/is-cutting-carbs-the-key-to-fat-loss.html&quot;&gt;Uno de los últimos estudios&lt;/a&gt; se realizó con dos grupos de los cuales un grupo siguió una dieta baja en grasa, y la otra mitad una dieta reducida en carbohidratos por un año. Si bien demográficamente no era tan representativo el estudio, mostró unos resultados interesantes. &lt;br /&gt;
Resultados de la composición corporal después de un año:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo de carbohidratos bajos&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  - Promedio de peso perdido: 5.31 kg&lt;br /&gt;
  - Perdida de grasa: 1.2 %&lt;br /&gt;
  - Aumento de masa muscular: 1.3 %&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grupo de grasas bajas&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
  - Promedio de peso perdido: 1.77 kg&lt;br /&gt;
  - Perdida de grasa: 0.3 %&lt;br /&gt;
  - Perdida de masa muscular: 0.4 %&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El grupo que consumió menos carbohidratos perdió mas grasa y aumentó masa muscular. Esto probablemente se debe a que este mismo grupo aumentó el consumo de proteínas para reemplazar a una parte de los carbohidratos. Masa muscular es importante para perder grasa ya que los músculos requieren de mucha energía para mantenerse, hasta en estado de reposo.&lt;br /&gt;
También en la salud del corazón el grupo de carbohidratos bajos mostró mejor resultados teniendo una mejor proporción de HDL (colesterol bueno ) vs colesterol total, mejor que el grupo de grasas bajas. Lo cual es un indicador bueno para evitar enfermedades cardiovasculares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grasas son importantes para la producción de hormonas y muchas otras funciones del organismo. Pero para entrar en detalle tendré que hacer un post totalmente aparte. Eso si, últimamente han ganado de mucha popularidad las dietas altas en grasa, algunos libros que recomiendo para los que quieren aprender mas son &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Know-Your-Fats-Understanding-Cholesterol/dp/0967812607&quot;&gt;Know your fats&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Big-Fat-Surprise-Butter-Healthy-ebook/dp/B00A25FDUA/&quot;&gt;The big Fat surprise&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Good-Calories-Bad-Gary-Taubes-ebook/dp/B000UZNSC2/&quot;&gt;Good Calories, Bad Calories&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una dieta baja en proteínas? NOPE. No es una opción para personas que hacen ejercicios. El cuerpo necesita proteínas para crear y reconstruir los músculos, por eso el debate de los macronutrientes se limita a grasas vs carbohidratos en el mundo fitness.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;TLDR&quot;&gt;TLDR:&lt;/a&gt;
En resumen: En general para perder peso, el mejor método es eliminar una gran parte de los carbohidratos de la dieta. Y para tener resultados fenomenales en bajar de peso y aumentar masa muscular en paralelo recomiendo probar al IF del cual hablo &lt;a href=&quot;http://karlheinzniebuhr.github.io/es/fitness/2016/01/05/IF-la-clave-para-quemar-grasa/&quot;&gt;en este post.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a mi Bro &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/armin.rasouli&quot;&gt;Armin&lt;/a&gt; por la ayuda en la corrección de este Blogpost!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Referencias:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.marksdailyapple.com/a-metabolic-paradigm-shift-fat-carbs-human-body-metabolism/&quot;&gt;http://www.marksdailyapple.com/a-metabolic-paradigm-shift-fat-carbs-human-body-metabolism/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.bodybuilding.com/fun/is-cutting-carbs-the-key-to-fat-loss.html&quot;&gt;http://www.bodybuilding.com/fun/is-cutting-carbs-the-key-to-fat-loss.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;http://www.bodybuilding.com/fun/glen12.htm&quot;&gt;Low Carb Diets: The Way To Go?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://karlheinzniebuhr.github.io/es/2016/01/06/anotaciones-sobre-macronutrientes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://karlheinzniebuhr.github.io/es/2016/01/06/anotaciones-sobre-macronutrientes/</guid>
        
        
        <category>ES</category>
        
        <category>fitness</category>
        
        <category>es_fitness</category>
        
      </item>
      
    
    
      <item>
        <title>Ayuno Intermitente o IF, la clave para quemar grasa y ganar músculos</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/Karlheinzniebuhr/karlheinzniebuhr.github.io/master/ES/fitness/images/if.png&quot; alt=&quot;macros&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biología evolutiva y ciencia para estar en forma.&lt;br /&gt;
Si estas metido en el mundo fitness probablemente leíste o escuchaste de IF por sus siglas en inglés Intermittent Fasting, Ayuno Intermitente en español. IF vino para barrer a la teoría de las ‘6 comidas chicas’ que tantos años se recomendaron como mejor forma para quemar grasa. La alimentación con comidas frecuentes dicta nunca estar sin comida por mas que 2 a 3 horas para no ‘frenar al metabolismo’. La teoría de que el metabolismo se desacelera y entra en estado de emergencia o hambre en ausencia de 5 a 6 comidas diarias queda descartada si consideramos los siguientes resultados de estudios que se realizaron.&lt;br /&gt;
Se demostró que a pesar de comer una comida de 2000 calorías de una sola vez, se metabolizan la misma cantidad de calorías que dividiendo los 2000 calorías en 6 comidas mas chicas. Así que el metabolismo no cambia al modo de inanición o hambre en un lapso de tiempo tan corto. 
El verdadero modo de inanición del humano recién empieza a partir de 72-96 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entender más sobre la capacidad del cuerpo de funcionar con sus reservas de grasa véase  &lt;a href=&quot;http://karlheinzniebuhr.github.io/es/fitness/2016/01/06/anotaciones-sobre-macronutrientes/&quot;&gt;Anotaciones sobre macronutrientes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora descartando el mito de las 5-6 comidas, podemos concentrarnos al IF. Yo lo descubrí casualmente, fue llamativo para mi la cantidad de testimonios positivos de una gran cantidad de canales Fitness de YouTube, estudios científicos, paginas web etc. Por lo cual decidí investigarlo mas a fondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para empezar es importante cuales son las fuentes de energía primaria del cuerpo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las fuentes de energía del cuerpo 
Glycogen and Blood sugar. Glucógeno y azúcar en la sangre. Toma de 6 a 8 horas en ser metabolizado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;que-es-if&quot;&gt;Que es IF?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No es una dieta. 
No se restringe las calorías, si no la ventana de alimentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beneficios para la salud sin entrar en detalle, ver referencias o &lt;a href=&quot;https://www.google.com.py/search?q=beneficios+del+ayuno+intermitente&quot;&gt;Google&lt;/a&gt; para mas información. 
1. Baja el nivel de  insulina y normaliza la sensibilidad de insulina. Un muy buen articulo sobre el rol de la insulina en quemar grasa este &lt;a href=&quot;http://www.bodybuilding.com/fun/insulin-sensitivity-blast-fat-for-good.htm&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
2. Aumenta la eficiencia de energia de la mitocondria&lt;br /&gt;
3. Aumenta las hormonas de crecimiento&lt;br /&gt;
4. Reduce inflamación&lt;br /&gt;
5. Reduce triglycerides&lt;br /&gt;
6. Quema grasa, elimina ansias (hambre) por el azúcar.&lt;br /&gt;
7. Reduce estrés oxidativo&lt;br /&gt;
8. Aumenta longevidad&lt;br /&gt;
9. Baja la presión&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.&lt;strong&gt;Mejora en quema de grasa:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
A pesar de que grasa es la fuente mas importante de energía del cuerpo, solo la utiliza después de haber usado a la glucosa y el glucógeno. 
Empieza a partir de 6-8 horas después de la última comida. 
Ejercicios en estado de ayuno permite al cuerpo usa grasa como combustible primario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.Aumenta la secreción de &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Hormona_del_crecimiento&quot;&gt;HGH&lt;/a&gt; = “Hormona del Fitness” &lt;br /&gt;
- Curativo, Crecimiento, Reparación   &lt;br /&gt;
- Anti envejecimiento&lt;br /&gt;
- Longevidad&lt;br /&gt;
- Crecimiento muscular&lt;br /&gt;
- Quemador de grasa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; La insulina y el HGH están relacionados indirectamente. Esta es la razón por la cual durante el sueño se libera HGH, porque tenemos una ventana de varias horas en donde no comemos nada y por lo tanto el cuerpo no libera insulina. Lo cual le permite la liberación de HGH. Pero no tiene por qué ocurrir solo a la noche, podemos alcanzar la secreción de esta hormona quedando en ayuno por un tiempo, implementando algo como el IF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12.Mejor funcionamiento cerebral&lt;br /&gt;
- El cerebro prefiere Ketones a glucógeno como combustible&lt;br /&gt;
- Aumenta la memoria y capacidad para aprender&lt;br /&gt;
- Protege contra enfermedades neuronales como alzheimer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13.&lt;a href=&quot;http://mentalhealthdaily.com/2015/03/30/8-ways-to-increase-bdnf-levels-brain-derived-neurotrophic-factor/&quot;&gt;BDNF&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
- Activa a las &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9lula_madre&quot;&gt;células madre&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
- Salud neuronal&lt;br /&gt;
- Protección&lt;br /&gt;
- Cruce neuromuscular&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tipos-de-if&quot;&gt;Tipos de IF&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ayuno en dias alternos (ADF): (36h de ayuno / 12h de alimentación)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Saltar comidas aleatoriamente&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eat stop eat: (24h de ayuno, 1 a 2 veces por semana)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leangains: (16h de ayuno / 8h de comida)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Warrior diet: (20h de ayuno / 4 horas de comida)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Es interesante experimentar con los diferentes tipos de IF pero probablemente el mejor para atletas y la mayoría de personas, el mas recomendado por los fitness-gurus es el 16/8. Su forma fija diaria lo hace mas fácil de integrar como rutina, sin necesidad de contar días. Ya que el ciclo es cada día el mismo. Se concentran todas las comidas en una ventana de 8 horas, y luego no se come nada durante 16 horas. Éste también es el que yo personalmente uso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;implementando-al-816&quot;&gt;Implementando al 8/16&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante la primera semana uno suele tener hambre porque el cuerpo necesita acostumbrarse a usar grasa como su fuente energética primaria. Esto es debido a que nuestro estilo de vida le ha acostumbrado al cuerpo de ser bombardeado con dulces y carbohidratos en general durante todo el día. El cuerpo tiene un ciclo metabólico que se programa con la frecuencia de nuestras comidas. Es por eso que solemos sentir hambre poco antes de las horas en donde solemos comer, porque el estomago libera una hormona llamada &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Ghrelina&quot;&gt;ghrelina&lt;/a&gt; que manda una señal al cerebro y nos hace sentir apetito. &lt;a href=&quot;http://phys.org/news/2009-08-scientists-hunger-timekeeper.html&quot;&gt;[2]&lt;/a&gt; Simplemente el organismo se ha acostumbrado a recibir alimento tres o mas veces por día durante horas fijas y abundancia de meriendas durante cualquier hora. El cuerpo humano es increíblemente adaptable a cualquier situación, una vez acostumbrado al 16/8 dejarás de tener tanta hambre a la mañana o algunos hasta dicen perder esa sensación por completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace pocos meses empecé a usar el ayuno intermitente y si bien empecé a alimentarme de forma mas sana también, creo que principalmente el IF ayudó en marcar el abdomen después de unas semanas. Especialmente después de que probé 24 horas de ayuno. Era como que la grasa abodominal se cayera como agua. Otro efecto que noté del cual muchos hablan es el enfoque mental a la mañana, el cerebro esta funcionando de forma óptima en este punto. Y encaja perfectamente con la explicación de la biología evolutiva que el ser humano por miles de años evolucionó para cazar y coleccionar comida con el estomago vacío a veces por días hasta conseguir alimento. Si no comer por unas horas o incluso días nos debilitaría realmente, como algunos seguidores de las 6 comidas por día capaz creerán, muy probablemente no estaríamos aquí hoy. Pero la madre naturaleza se ingenió para darle al humano la capacidad de una destreza mental y física utilizando nada mas que sus reservas de grasa corporal.&lt;br /&gt;
Creo que uno de los problemas mayores para muchas personas es que hay tantas variaciones del IF y no saben cual protocolo usar o se complican demasiado con las indicaciones exactas como el horario. Esto representa un estrés innecesario y por ende con el tiempo muchos lo dejan porque seguir a un protocolo tan estricto requiere mas fuerza de voluntad que la mayoría esta dispuesto a sacrificar a la larga. 
Hay un principio que en el mundo fitness es especialmente válido. Tiene que haber un balance entre eficacia y practicidad, tiene que haber eficiencia. Por mas efectivo que algo sea, tiene que ser aplicable sin mucha logística de lo contrario no será de gran utilidad para muchas personas, solo las pocas que poseen y están dispuestos a sacrificar la fuerza de voluntad necesaria para cumplirlo. Si es demasiado complicado o tiene demasiado protocolo como para que las personas puedan comprenderlo e implementarlo en su vida cotidiana, poco o nada se usará. Muchos ni lo probarán y los pocos que lo hacen tarde o temprano se desmotivarán por no poder cumplirlo y lo dejarán por completo.
 Por este motivo compilé mi propia versión del IF que es básicamente un 8/16 menos estricto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;karls-if&quot;&gt;&lt;strong&gt;Karl’s IF&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Olvídate del tiempo exacto (8/16) Sólo trata de retrasar lo máximo
posible a tu primer comida del día.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Toma un montón de agua. Ayuda a eliminar parte de la sensación de
hambre y es esencial para el buen funcionamiento del cuerpo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Toma café negro en estado de ayuno para eliminar aún mas al hambre. Café sin azúcar!&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Aprovecha el tiempo de ayuno para tus actividades mas importantes del día, el cerebro estará enfocado y no tenes que distraerte con comida.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Deja que las cosas sean simples y placenteras&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Para aprender más recomiendo leer el libro &lt;a href=&quot;http://www.eatstopeat.com/&quot;&gt;Eat stop Eat&lt;/a&gt; de Brad Pilon. Podes descargar la versión en español haciendo click en la imagen de abajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.infoculturismo.com/archivos/dietas/Eat_Estop_Eat.zip&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/Karlheinzniebuhr/karlheinzniebuhr.github.io/master/ES/fitness/images/eat.jpg&quot; alt=&quot;eat stop eat&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra cosa que te servirá mucho en mi opinion es aprender a estimar calorías. Una manera muy fácil de aprender esto es utilizando una de las excelentes aplicaciones existentes que permiten medir el consumo de calorías. La aplicación que yo uso es &lt;a href=&quot;https://www.myfitnesspal.com/&quot;&gt;MyFitnessPal&lt;/a&gt;, permite usar scanner de código de barras para conseguir inmediatamente la información nutricional de las cosas envasadas/empaquetadas y una función de búsqueda para encontrar diversas comidas. Hasta milanesas encontré con la aplicación. Me gusta que muestra una observación por cada alimento, por ejemplo “Este alimento tiene un contenido alto de proteínas”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Con todos los beneficios del IF probablemente no tendrás que preocuparte mas casi por tu consumo de calorías, obtendrás mejor salud, productividad y podrás lograr tus metas de fitness de forma mucho mas cómoda. Pero de igual forma, y más si te cuesta dejar algunos hábitos de bebidas o comidas muy calóricas, te será de gran beneficio si aprendes a estimar tu consumo diario de calorías. Porque por más que IF ayuda en quemar grasa, no se puede violar la ley de consumo y gasto de calorías. Para perder peso hay que quemar más calorías de las que se consumen.  No dudes en preguntarme en los comentarios cualquier duda.&lt;br /&gt;
Un Saludo&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Referencias&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=gu8KqV90pKk&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gu8KqV90pKk&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UC7FP6UyeIEiqvrvpw8nFRnw&quot;&gt;Mejor Canal de YouTube sobre IF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Jan 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://karlheinzniebuhr.github.io/es/2016/01/05/IF-la-clave-para-quemar-grasa/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://karlheinzniebuhr.github.io/es/2016/01/05/IF-la-clave-para-quemar-grasa/</guid>
        
        
        <category>ES</category>
        
        <category>fitness</category>
        
        <category>es_fitness</category>
        
      </item>
      
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
